## homomorphism

对于两个代数结构$<G,*>,<H,*'>$，同构homomorphism定义为一个将$S$到$S'$的函数$f$使得
$$
f(x*y)=f(x)*'f(y),for\ all\ x,y\in G
$$

### example 1

对于$f:R^{\times}\rightarrow R^{\times }$来说，$f(x)=x^2$，由于$(xy)^2=x^2y^2$，那么$f$为homomorphism

同时也是$R^{\times}\rightarrow R_{>0}$和任意组合的homomorphism

这个是由于$R^{\times }$是大小无限的代数结构

同样的对于$f(x)=x^n$其也是homomorphism

### example 2

考虑将复数映射到正实数上

考虑一个复数$z=a+bi$，其模长为$|\sqrt {a^2+b^2}|$

对于两个复数$x,y$，满足$|xy|=|x||y|$，证明的话可以通过展开其表达式，然后平方即可

![20211105T5](D:\Blog\image\20211105T5.PNG)

那么$f:C^{\times}\rightarrow R_{>0},f(x)=|x|$是homomorphism

### example 3

对于任意一个$m\times n$的矩阵$A$，考虑一个线性变换 matrix transformation/linear transformation $f:R^n\rightarrow R^m$

满足$f(x)=Ax$，其中$R^n,R^m$都是加法群，根据矩阵乘法的分配律我们有$A(x+y)=Ax+Ay$

所有$f$为homomorphism



![20211105T6](D:\Blog\image\20211105T6.PNG)

也就是 $(Z/(m))$表示模m意义下的整数

### example 4

在模意义下的homomorphism

$M_c: (Z/(m)) \rightarrow  (Z/(m)),M_c(x\bmod m)=cx\bmod m$

这是由于存在$c(x+y)\equiv cx+cy \bmod m$

所以$M_c$为homomorphism

### example 5

同样还是模意义下的元素映射到模意义下的元素

考虑$r: (Z/(m))\rightarrow  (Z/(d)),r(a\bmod m)=a\bmod d$

其中需要满足$d|m$，那么对于等式$a\equiv b\bmod m$，有$m|b-a$，同样有$d|b-a$，那么就可以得到$a\equiv b \bmod d$

这里乘法当作加法

那么
$$
\begin{align}
r(a\bmod m+b\mod m)&=r((a+b)\bmod m)\\
&=a\bmod d+b\bmod d\\
&=r(a\bmod d)+r(b\mod d)
\end{align}
$$
就证明了这个映射为homomorphism

同样我们可以证明对于模意义下乘法来说这个映射也是homomorphism

### example 6

考虑将所有长度为n的排列形成的集合称为$S_n$

那么映射$sgn:S_n\rightarrow \{1,-1\}$，其中$sgn(p)$表示p排列的奇偶性等于$(-1)^{k}$，k为这个排列的逆序对数

由于我们有$sgn(ab)=sgn(a)sgn(b)$

这里的排列乘法是为复合

等式成立的原因就是排列的正负性也是与排列的环数有关

### 

## 定理

对于一个homomorphism$f:G\rightarrow H$

- $f(e_G)=e_H$，G中的单位元映射到H中的单位元
- 对于所有的$x\in G$，$f(x^{-1})=f(x)^{-1}$
- 对于任意的$n\in \Z,x\in G$，$f(x^n)=f(x)^n$ 



对于第一条定理的证明：

考虑等式$e_Ge_G=e_G$，那么有$f(e_G)f(e_G)=f(e_G)$，注意这里的乘法是$H$中的乘法

两边同除$f(e_G)$

那么得到$f(e_G)=e_H$

对于第二条定理的证明：

考虑$xx^{-1}=e_G$，那么有$f(x)f(x^{-1})=f(e_G)=e_H$，那么$f(x^{-1})=f(x)^{-1}$

对于第三条定理的证明：

对于$n\geq 1$的情况，我们有$x^nx=x^{n+1}$，那么有$f(x^n)f(x)=f(x)^n f(x)$，根据归纳，就可以证明

对于复数的情况类似



### example 1

对于$f:R_{>0}\rightarrow R,f(x)=\log_a x$

根据上面的定理有$\log _a(1)=0,log_a \frac{1}{x}=-\log _a x,\log_a(x^n)=n\log_a x$

都是满足上面这三条条件的

## 定理

对于homomorphism的复合仍然是homomorphism

$(f_2 ◦ f_1)(xy) = f_2(f_1(xy)) = f_2(f_1(x)f_1(y)) = f_2(f_1(x))f_2(f_1(y)) = (f_2 ◦ f_1)(x)(f_2 ◦ f_1)(y).$

### example 1

考虑一个函数$f:GL_2(R)\rightarrow R_{>0},f(A)=|\det A|$为homomorphism

因为这个映射可以看作行列式$g:GL_2(R)\rightarrow R_{>0}$和绝对值函数$h:R\rightarrow R_{>0}$的复合

由于这两个映射显然都是homomorphism

那么得到新的映射仍然是homomorphism

## 定理

一个homomorphism$f:G\rightarrow H$是单射的当且仅当存在唯一的解$x=e_G$使得$f(x)=e_H$
$$
f(g) = f(g 0 ) =⇒ f(g)f(g_0 ) −1 = e_H =⇒ f(g)f((g_0 ) −1 ) = eH =⇒ f(g(g_0 ) −1 ) = e_H
$$
定义一个群homomorphism$f:G\rightarrow H$的kernel为一个集合
$$
\ker f = \{x ∈ G : f(x) = eH\}.
$$

### example 1

对于$f:R^{\times }\rightarrow R^{\times },f(x)=x^2$，其kernel为$\{1,-1\}$

等价于解$x^2=1$

### example 2

映射$sgn:S_n\rightarrow \{1,-1\}$

其kernel为$A_n$，也就是1,2,3,...,n的循环置换

2,3,4,...,n,1

3,4,5,...,n,1,2

....

## 定理

令$f:G\rightarrow H$，其$\ker f$为$G$的一个子群

### 子群

定义：If a subset $H$ of a group $G$ is closed under the binary operation of $G$ and if H with the induced operation from $G$​ is itself a group，记作$H\leq G$，如果$H\neq G$，记作$H< G$

也就是不仅是集合要是原来集合的子集，定义的运算也需要是原来导出的

判定定理

1. $H$ is closed under the binary operation of $G$,
2. the identity element $e$ of $G$ is in $H$,
3. for all $a\in H$  it is true that $a^{-1}\in H$ also.



那么证明过程就是按照子群判定的三个定理依次证明即可

![20211105T7](D:\Blog\image\20211105T7.PNG)



对于homomorphism$f:G\rightarrow H$，令$K=\ker f$

那么$f(x)=f(y)$当且仅当$y=xk,\exist k\in K$

### example 1

对于$f:R^{\times }\rightarrow R^{\times },f(x)=x^2$，其kernel为$\{1,-1\}$

令$f(x)=f(y)$
$$
x^2=y^2\\
\frac{y^2}{x^2}=1\\
\frac{y}{x}=1,-1\\
y=x,-x
$$
是满足上面的性质的
